\subsection{TD5 : Antoine Rozenknop}

\begin{exo}
	Enlever un element e d'une liste l (Liste[Elem])
\end{exo}
\begin{solu}
	content...\\
	\spec{op} enlever : Elem x Liste[Elem] $\rightarrow$ Liste[Elem]; \\
	\spec{axioms} : enlever(e,listevide) = listevide \\
	$e_{1}$ = $e_{2}$ $\implies$ enlever($e_{1}$, cons($e_{2}$,l)) = l; \\
	$\neg$($e_{1}$ = $e_{2}$) $\implies$ enlever($e_{1}$,cons($e_{2}$,l)) = cons($e_{1}$,l)\\\\
	\textbf{Retirer toute les occurrnces de e dans l}\\
	\spec{op} retirer : Elem x Liste[Elem] $\rightarrow$ Liste[Elem]
	\spec{axiomes} retirer(e,listevide) = listevide\\
	$e_{1}$ = $e_{2}$ $\implies$ retirer($e_{1}$,cons($e_{2}$,l))=retirer($e_{1}$,l)
	$\neg$($e_{1}$ = $e_{2}$) $\implies$ retirer($e_{1}$,cons($e_{2}$,l)) = cons($e_{2}$,retirer($e_{1}$,l))\\\\
	\spec{op} enlever\_nb : Nat x Liste[Elem]\\
	\spec{axioms} \\
	enlever\_nb(0,l) = l \\
	enlever\_nb(suc(i),listevide) = listevide \\
	i = 0 $\implies$ enlever\_(suc(i), cons(e,l) = l \\
	$\neg$(i = 0) $\implies$ enlever\_nb(suc(i),cons(e,enlever\_nb(i,l));
\end{solu}
\begin{exo}
	Enrichir PILE[ELEM] d'une opération qui renverse une pile. (Une opération auxiliaire peut être utile). Teser
\end{exo}
\begin{solu}
	\spec{op} renverse : Pile[Elem] $\rightarrow$ Pile[Elem];\\
	\spec{axioms} : renverse(pilevide) = pilevide\\\\
	\spec{op} retourne\_sur : Pile[Elem]xPile[Elem]$\rightarrow$Pile[Elem]\\
	\spec{axioms} retourne\_sur(pilevide,p) = p;\\
	retourne\_sur(empiler(e,$p_{2}$)) = retourne\_sur($p_{1}$,empiler(e,$p_{2}$));\\\\
	
	renverse(empiler(vrai,empiler(vrai,empiler(faux,pilevide))))
	renverse(empiler(vrai,empiler(vrai,empiler(faux,pilevide))))
\end{solu}
\begin{exo}
	Prouver que : hateur(renverse(p)) = hauteur(p);
\end{exo}